\task{ Два друга, Петр и Павел, поехали на поезде. У Петра был билет в
  первый вагон, а у Павла~--- в последний (вагоны нумеруются от
  локомотива). На одной из промежуточных остановок локомотив
  перецепили к хвосту поезда, поэтому Петр приехал в конечный пункт в
  последнем вагоне, а Павел~--- в первом. Сравните пути вагонов, в
  которых ехали Петр и Павел.  }

\task{ Эскалатор одной из станций метро поднимает неподвижно стоящего
  на нем пассажира в течение $2~\text{мин}$. По неподвижному
  эскалатору пассажир поднимается в течение $6~\text{мин}$. Сколько
  времени будет подниматься пассажир идущий вверх по движущемуся
  эскалатору?  }

\task{ С лодки, идущей вниз по течению реки, уронили в воду
  весло. Через час после этого решили подобрать весло и повернули
  обратно. Через какое время лодка повстречает весло, если скорость
  течения одинакова по всей реке, а мотор лодки все время работает в
  одинаковом режиме?  }

\task{Пеностекло получают вспениванием стекла в процессе варки, вводя
  пенообразующее вещество. Сколько процентов объема пеностекла
  занимают газы, массой которых можно пренебречь, если плотность
  пеностекла $\rho_1 = 200~\text{кг/м}^3$?  Плотность обычного
  стекла $\rho_0 = 2500~\text{кг/м}^3$.  }

\taskpic{ В изогнутую трубку наливают воду до тех пор, пока она не
  начинает переливаться через край. Широкое колено закрывают крышкой
  массой $M$. Какую массу воды нужно долить, чтобы крышка поднялась?
  Площадь широкого колена $S_1$, площадь узкого колена $S_2$.  }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick, fill = blue!20] (3.5, 3) -- (3.5, 0) -- (0.5, 0) --
    (0.5, 2) -- (1.5, 2) -- (1.5, 0.5) -- (3, 0.5) -- (3, 3);
    \draw[pattern = north east lines] (0.4, 2) rectangle ++(1.2, 0.3);
    \draw (1, 1.7) node {$S_1$};
    \draw (3.25, 3.25) node {$S_2$};
  \end{tikzpicture}
}

\libproblem{rayon}{1997-07-x}

\task{ Судно выходит из реки в море. Как при этом изменяется
  архимедова сила, действующая на судно? Ответ обоснуйте.  }


\libproblem{rayon}{1996-08-3}
\libproblem{city}{1996-08-3}

\task{ Катер плывет по реке против течения с постоянной скоростью и в
  некотором определенном месте теряет спасательный круг. Через время
  $t$ потеря обнаруживается, катер поворачивает обратно и нагоняет
  круг на расстоянии $S$ ниже места потери. Какова скорость течения
  реки, если мотор катера при движении против течения и по течению
  работает в одинаковом режиме?  }
